{
"fechas": [
    {
      "question":"",
      "answer":""
    }
],
"cultura-g":[
    {
        "question": "",
        "answer": ""
    }
],
"personajes-celebres": [
    {
        "question": "",
        "answer": ""
    }
],
"citas":[
    {
        "question": "",
        "answer": ""
    }
],
"vocabulario": [
      {
        "question": "p / b",
        "answer": "consonne occlusive bilabiale sourde / sonore",
        "explicacion": "papa / bateau"
      },
      {
        "question": "t / d",
        "answer": "occlusive dentale sourde / sonore",
        "explicacion": "table / dix"
      },
      {
        "question": "k / g",
        "answer": "occlusive vélaire sourde / sonore",
        "explicacion": "corps / gaz"
      },
      {
        "question": "[ƀ, đ, ǥ]",
        "answer": "allophones fricatifs des occl. bil., dent., vél. sonores",
        "explicacion": "baba, dado, gogo"
      },
      {
        "question": "ŝ / ẑ",
        "answer": "affriquée alvéolaire sourde / sonore",
        "explicacion": "tsétsé / pizza (pro fr)"
      },
      {
        "question": "ĉ",
        "answer": "affriquée palatale sourde",
        "explicacion": "chachacha"
      },
      {
        "question": "f",
        "answer": "fricative labiale sourde",
        "explicacion": "faim"
      },
      {
        "question": "θ",
        "answer": "fricative dentale sourde",
        "explicacion": "ciudad (esp. Esp standard)"
      },
      {
        "question": "s / z",
        "answer": "fricative alvéolaire sourde / sonore",
        "explicacion": "sable / zéro"
      },
      {
        "question": "[ṡ]",
        "answer": "fricative apicoalvéolaire sourde",
        "explicacion": "casa (esp. Esp standard)"
      },
      {
        "question": "[ș]",
        "answer": "fricative prédorsodentale sourde",
        "explicacion": "casa (esp. Am. + méridionnal) / santé"
      },
      {
        "question": "š / ž",
        "answer": "fricative palatale sourde / sonore",
        "explicacion": "chemin / je"
      },
      {
        "question": "y",
        "answer": "fricative palatale centrale sonore",
        "explicacion": "rayo"
      },
      {
        "question": "x",
        "answer": "fricative vélaire sourde",
        "explicacion": "joven"
      },
      {
        "question": "m",
        "answer": "nasale bilabiale sonore",
        "explicacion": "main"
      },
      {
        "question": "n",
        "answer": "nasale dentale sonore",
        "explicacion": "nager"
      },
      {
        "question": "ɲ",
        "answer": "nasale palatale sonore",
        "explicacion": "agneau"
      },
      {
        "question": "l",
        "answer": "liquide latérale alvéolaire",
        "explicacion": "lune"
      },
      {
        "question": "ʎ",
        "answer": "liquide latérale palatale",
        "explicacion": "lluvia"
      },
      {
        "question": "ɾ",
        "answer": "liquide vibrante alvéolaire simple",
        "explicacion": "pero"
      },
      {
        "question": "r",
        "answer": "liquide vibrante alvéolaire multiple",
        "explicacion": "perro"
      },
      {
        "question": "[h]",
        "answer": "spirante pharyngée aspirée",
        "explicacion": "hijo (andalous)"
      },
      {
        "question": "[j]",
        "answer": "semi-consonne / semi-voyelle palatale (yod)",
        "explicacion": "cielo / peine"
      },
      {
        "question": "[w]",
        "answer": "semi-consonne / semi-voyelle vélaire (wé)",
        "explicacion": "dueño / deuda"
      },
      {
        "question": "i",
        "answer": "voyelle palatale fermée",
        "explicacion": "vie"
      },
      {
        "question": "u",
        "answer": "voyelle vélaire fermée",
        "explicacion": "sous"
      },
      {
        "question": "e",
        "answer": "voyelle palatale moyenne / (mi-ouverte)",
        "explicacion": "clé"
      },
      {
        "question": "o",
        "answer": "voyelle vélaire moyenne / (mi-ouverte)",
        "explicacion": "or"
      },
      {
        "question": "a",
        "answer": "voyelle centrale ouverte",
        "explicacion": "pas"
      }
    ]
  }
  